<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Blog Sitem</title>
    <link>https://mfgultekin.com/</link>
    <description>Mehmet Fatih Gültekin</description>
    <language>tr</language>

    <item>
      <title>Debranding’in Psikolojik Boyutu – Logoların Sadeleşmesi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=33</link>
      <description>Markaların logolarını sadeleştirme eğilimi, tüketici zihninde güven, samimiyet ve erişilebilirlik duygularını güçlendiren bilinçli bir stratejidir.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:00:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>mfgultekin.com RSS Akışı Hakkında Kısa Bilgilendirme</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=34</link>
      <description>M.F. Gültekin’in içeriklerini otomatik takip etmek için RSS akışı: https://www.mfgultekin.com/rss.xml</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:01:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Robot NEO Hakkında Kapsamlı İnceleme – Akıllı Evlerin Yeni Dönemi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=35</link>
      <description>Robot NEO, yapay zekâ, makine öğrenimi ve robotik sistemlerin birleşiminden doğan, modern ev yaşamını dönüştürmeye aday bir akıllı asistan olarak dikkat çekiyor.</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:22:00 +0300</pubDate>
    </item>

     <item>
      <title>Android’in Özgürlüğü Tehdit Altında mı? – FreeDroid Projesi Üzerine</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=36</link>
      <description>Google’ın yeni politikaları, Android kullanıcılarının APK yükleme özgürlüğünü kısıtlıyor. FreeDroid projesi, bu duruma karşı kullanıcı haklarını ve dijital özgürlüğü savunuyor.</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:28:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Ölüm Korkusu ve Darth Vader Felsefesi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=37</link>
      <description>Ölüm korkusu insanı nasıl yozlaştırır? Darth Vader figürü bu sürecin sembolik anatomisini gösterir: korku, güç arayışı ve kimlik kaybı.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:55:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Hezârfen: Bilginin Çok Yönlü İnsan Anatomisi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=38</link>
      <description>Hezârfen ya da modern adıyla polimat, bilgiyi tek alana hapseden çağın karşısında duran figürdür. Bu yazı, çok yönlü bilginin anlamını, riskini ve bugüne etkisini inceler.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 20:35:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Korkunun Psikolojik Boyutu: Zihin, Beden ve Davranış Üzerine Bir İnceleme</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=39</link>
      <description>Korku sadece bir duygu değil; hayatta kalmanın biyolojik aracı ve aynı zamanda zihinsel kısıtlamaların temelidir. Bu yazı, korkunun psikolojik mekanizmalarını ve insan davranışındaki etkilerini analiz eder.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:45:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Jumper: Kaçışın ve Gücün Psikolojik ve Felsefi Analizi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=40</link>
      <description>Jumper filmi, teleportasyon yeteneği üzerinden özgürlük, güç ve sorumluluk temalarını işler. Bu yazı, karakter psikolojisi ve etik ikilemler üzerinden filmi inceler.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:59:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Frankenstein: Modern Bilimkurgunun Edebi ve Felsefi İncelemesi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=41</link>
      <description>Mary Shelley’nin Frankenstein’ı, bilim, etik ve insan doğası temalarını gotik bir anlatı içinde işler. Bu yazı, Victor Frankenstein ve yaratığın psikolojik ve felsefi boyutlarını inceler.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:43:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Nükleer Fizik: Atom Bombasının Tarihi ve Çalışma Prensibi</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=42</link>
      <description>Bu metin, atom bombasının tarihsel gelişimini ve nükleer fisyon temelli çalışma prensibini açık, teknik ve tarihsel bağlamıyla inceler.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:29:00 +0300</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Şebeş Muharebesi: Osmanlı-Avusturya Rekabetinin Kırılma Noktası</title>
      <link>https://www.mfgultekin.com/blog.html?id=43</link>
      <description>Bu metin, 1788 Şebeş Muharebesi’ni Avusturya-Osmanlı savaşının stratejik, siyasi ve askeri bağlamıyla inceler; komuta hatalarını, çatışmanın gelişimini ve sonuçlarını açık biçimde analiz eder.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:49:00 +0300</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
